随着信息技术在管理上越来越深入而广泛的应用，管理信息系统的实施在技术上已逐步成熟。本文介绍了基于微信小程序的家具购物小程序的设计与实现的开发全过程。通过分析基于微信小程序的家具购物小程序的设计与实现管理的不足，创建了一个计算机管理基于微信小程序的家具购物小程序的设计与实现的方案。文章介绍了基于微信小程序的家具购物小程序的设计与实现的系统分析部分，包括可行性分析等，系统设计部分主要介绍了系统功能设计和数据库设计。

本基于微信小程序的家具购物小程序有管理员和用户两个角色。管理员功能主要在后台浏览器操作，有个人中心，用户管理，家具分类管理，家具新品管理，订单管理和系统管理。用户主要在微信小程序注册与登录，可以查看管理员发布的家具信息并且可以购买操作。因而具有一定的实用性。

本站后台采用PHP的TP5框架进行后台管理开发，可以在浏览器上登录进行后台数据方面的管理，MySQL作为本地数据库，微信小程序用到了微信开发者工具，充分保证系统的稳定性。系统具有界面清晰、操作简单，功能齐全的特点，使得基于微信小程序的家具购物小程序的设计与实现管理工作系统化、规范化。

关键词：基于微信小程序的家具购物小程序的设计与实现；TP5框架；MYSQL数据库
